男人性功能退化4大徵兆 變色又縮水代表你是「老GG」

性生活的樂趣，在於伴侶間全心全意的投入，但一場「心有餘而力不足」的性愛，難免會讓兩人相當尷尬，尤其是男生相當看重性事的表現，往往隨著年紀增長或器官的老化，都是容易影響男性「抬不起頭」的關鍵。

日前由外國性學專家、資深男性健康計畫主治醫師，以及多項性愛研究，統整出4項「男

性陰莖衰老的徵兆」：

1. 尺寸「會縮水」：

來自紐約西奈山醫院「男性健康計畫科」的主任指出，一名歐美男性在30歲左右時，勃起後陰莖大約15公分長，但到了6、70歲時，可能只有12公分左右。此外，像是陰莖小動脈內沉積脂肪物，會妨礙充血，同時也會導致小頭「縮水」。

2. 「敏感度降低」：

眾多研究報告顯示，隨著年紀越大，也會影響「小頭」的敏感性，並造成勃起障礙。

3. 「顏色、外表改變」：

性學專家歐文‧戈爾茨坦（Owen Goldstein）博士認為，男性過了40歲後，因為血液運行、新陳代謝降低的關係，小頭會由紫紅色轉淡，同時，陰毛也會越來越稀疏。

4. 「越來越彎」：

男性步入中年時，較容易罹患「陰莖硬結症」，可能會引起勃起疼痛，性交困難，甚至陰莖會因此越來越彎，此時建議患者應積極就醫治療。

已到了6、70歲